《50個教育法，我把三個兒子送入了史丹福》

「史丹福？是那所超越了哈佛，美國錄取率最低的大學嗎？」

「把家裡的三兄弟全都送進了史丹福，真厲害！」

「怎麼做到的？秘訣是什麼呢？」

所說的人正是史丹福大學教育學博士的陳美齡，在不斷碰到諸如此類的疑問後，她索性著書立說公開五十個方法。當中有對家長的忠告，對教育目標的反思，對孩子需要具備怎樣的能力，如何培養孩子的方法，以及怎樣應對青春期的孩子，提出了自己的看法及親身體驗。

有些看似平平無奇的做法，例如面對孩子的提問，可以關掉爐火中斷做飯先回答孩子的問題；讓孩子知道做自己的重要，而不管孩子的表現如何，母親的愛都是不變的。但試問又有多少父母做得到？

有些難以企及的各種能力的培養，如世界觀、傾聽、陳述意見、判斷、應變等能力，而且還要令孩子打從心底裡愛上了學習。

更難能可貴的是，作為一位善感及尊重孩子的母親，她願意長時間陪伴孩子的成長，當她發現原來誤解了孩子的想法、錯過了孩子的需要時，她會義無反顧地表示嘉許，甚至道歉！

所以本書是現代版的「愛的教育」，充滿歡笑、淚水、機智和愛。對於為人父母者，尤具參考價值。

作者簡介：

陳美齡（Agnes Chan），歌手、作家、教育學博士。

1955年出生於香港，六兄弟中排第四。1972年以《虞美人之花》於日本歌壇出道。上智大學國際學部、加拿大多倫多大學社會兒童心理學畢業。1985年結婚，翌年誕下第一名男孩。1989年，到美國史丹福大學修讀教育博士，同年於留學中誕下第二名男孩。1994年取得教育學PHD學位。1996年誕下第三名男孩。此後，除藝能界活動外，也以作家、日本聯合國國際兒童緊急基金協會大使、日本癌症協會「微笑大使」、香港浸會大學特別教授等的身份活躍。2015年，三名兒子都獲史丹福大學取錄，成為一時話題。

譯者簡介：

陳怡萍，筆名佩吉。畢業於上海對外經貿大學日語系，曾於世界500強日企任職行政企劃。目前主業做書，與書同歡喜。長期伏案工作者，多年日語翻譯經驗，譯作涵蓋人文社科、生活實用等不同類別。

愛+錢+時間=萬能

首先，要有大和民族的基因